\begin{Soln}{6.1}
 \begin{enumerate}
\item Diagramme :
\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}


    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Basket};
    \node at (-1,-0.6){$35$}; %gauche
    \node at (1,0){$25$}; %croisement
    \node at (3,0){Tennis}; %droite
    \node at (3,-0.6){$20$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $45$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
\item $P({\emptyset}) = \dfrac{45}{125}=0.36$
\item Faire du basket ou du tennis
\item $P(U) = \dfrac{25+35+20}{125} = 0.64$
\item Faire du basket et du tennis
\item $P(I) = \dfrac{25}{125}= 0.2$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.2}

Soit le diagramme :
\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
%    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Jeans};
    \node at (-1,-0.6){$15$}; %gauche
    \node at (1,0){$3$}; %croisement
    \node at (3,0){Lunettes}; %droite
    \node at (3,-0.6){$3$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $6$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
On peut donc déduire les réponses suivantes :
\begin{enumerate}
\item Il y a 3 élèves qui portent des lunettes et des jeans;
\item Il y a 6 élèves qui portent des lunettes;
\item Il y a en tout 27 élèves dans la classe.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.3}
 Diagramme : \\

\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Vélo};
    \node at (-1,-0.6){$50$}; %gauche
    \node at (1,0){$15$}; %croisement
    \node at (3,0){Scooter}; %droite
    \node at (3,-0.6){$5$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $30$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
On remarque qu'il y a 30 élèves sans rien donc $P(rien)=0.3$.\\

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
& vélo & pas de vélo & total \\
\hline
scooter & 15 & 5 & 20 \\
\hline
pas de scooter & 50 & \mybox{30} & 80 \\
\hline
Total & 65 & 35 & 100 \\
\hline
\end{tabularx}

Même résultat que avec l'autre méthode.
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.4}
Soit le diagramme :
\def\firstcircle{(0,0) circle (1.5cm)}
\def\secondcircle{(45:2cm) circle (1.5cm)}
\def\thirdcircle{(0:2cm) circle (1.5cm)}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
    \begin{scope}[shift={(3cm,-5cm)}, fill opacity=1,color=black]
        \draw \firstcircle node[below] {$6$};
        \draw \secondcircle node [above] {$5$};
        \draw \thirdcircle node [below] {$13$};
        \node at (1,0.5){$4$};
        \node at (-1,-2){Foot};
        \node at (3,-2){Basket};
        \node at (1.5,3.5){Badminton};
        \node at (1,-0.55){$6$};
        \node at (2,0.8){$2$};
        \node at (0.4,0.8){$4$};

      \clip \firstcircle;
      \clip \secondcircle;
      \fill[green, opacity=0.25] \thirdcircle;
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Un seul sport pouvant être basket, bad ou foot on a : $P=\dfrac{6+13+5}{50} = \dfrac{24}{50} = 0.48$ Ce qui donne 48\%
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.5}

Soit le diagramme :
\def\firstcircle{(0,0) circle (1.5cm)}
\def\secondcircle{(45:2cm) circle (1.5cm)}
\def\thirdcircle{(0:2cm) circle (1.5cm)}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
    \begin{scope}[shift={(3cm,-5cm)}, fill opacity=1,color=black]
        \draw \firstcircle node[below] {$4$};
        \draw \secondcircle node [above] {$7$};
        \draw \thirdcircle node [below] {$1$};
        \node at (1,0.5){$0$};
        \node at (-1,-2){Guitare};
        \node at (3,-2){Piano};
        \node at (1.5,3.5){Violon};
        \node at (1,-0.55){$10$};
        \node at (2,0.8){$8$};
        \node at (0.4,0.8){$6$};
        \node at (1.5,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $4$}}}}}; %en dehors
      \clip \firstcircle;
      \clip \secondcircle;
      \fill[green, opacity=0.25] \thirdcircle;
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}

On peut donc en déduire que nos chances sont $P=\dfrac{1}{40} = 0.025$ Soit 2.5\%
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.6}
Avec un diagramme :

\begin{center}
\def\firstcircle{(0,0) circle (2cm)}
\def\fourthcircle{ (2,0) circle (2cm)}
\begin{tikzpicture}

    \draw[black] \fourthcircle ;
    \draw[blue] \firstcircle;
    \node at (1.25,2.5) {\huge $\Omega$};
    \node at (-1,0){Vaccinée};
    \node at (-1,-0.6){$38$}; %gauche
    \node at (1,0){$52$}; %croisement
    \node at (3,0){Immunisée}; %droite
    \node at (3,-0.6){$8$};
    \node at (-1,-2.7){\mybox{\textcolor{red}{\textbf{{\Large $2$}}}}}; %en dehors
    \clip \firstcircle;
    \fill[green, opacity=0.25] \fourthcircle;

\end{tikzpicture}
\end{center}
Il y a donc 2\% de chances de tomber sur une personne non vaccinée non immunisée. Remarque : c'est d'ailleurs comme ça qu'une épidémie s'éteint : le virus a très peu de chance de rencontrer un hôte qui a encore moins de chance d'en rencontrer un autre ... On comprend mieux la situation actuelle en l'absence de vaccin !
\end{Soln}
